Ze vergezelde zich soms bij Sir John's, soms bij haar eigen huis; maar waar het ook was, ze kwam altijd uitstekend geesten, vol vreugde en belangrijkheid, Charlotte's bron toegeschreven het doen van haar eigen zorg, en klaar om zo exact te geven, zo klein een detail van haar situatie, omdat alleen Miss Steele nieuwsgierig genoeg was om te verlangen.
Eén ding verstoorde haar; en daarover maakte ze haar dagelijkse klacht.
Mr. Palmer handhaafde de algemene, maar onfatsoenlijke mening onder zijn geslacht, dat alle kinderen hetzelfde zijn; en hoewel ze het duidelijk kon waarnemen, op verschillende tijden, de meest opvallende gelijkenis tussen deze baby en elk van zijn relaties aan beide kanten, er was geen overtuigende zijn vader ervan; hij overtuigde hem niet te geloven dat het niet precies zo was elke andere baby van dezelfde leeftijd; en hij kon er zelfs niet naartoe worden gebracht erken de eenvoudige stelling dat het het beste kind is in de wereld Ik kom nu aan de relatie van een tegenslag, die over deze tijd overkwam juf John Dashwood.
Het gebeurde zo, terwijl haar twee zussen met mevrouw Jennings werd ze voor het eerst in Harley Street geroepen, een andere van haar kennis was binnengedrongen - een omstandigheid op zich niet Waarschijnlijk zal het haar het kwade voortbrengen.
Maar terwijl de verbeelding van andere mensen zullen ze wegvoeren om verkeerde oordelen van ons te vormen gedrag, en om er naar te kijken, door lichte schijn, iemands geluk moet in zekere mate altijd aan de willekeur van het toeval zijn.
In het heden bijvoorbeeld, deze laatst gearriveerde dame stond haar toe om zo ver weg te lopen waarheid en waarschijnlijkheid, dat bij het louter horen van de naam van de juffrouw Dashwoods, en ze te begrijpen als de zussen van meneer Dashwood, zij sloot hen onmiddellijk af om in Harley Street te verblijven; en dit misconstruction geproduceerd binnen een dag of twee nadien, kaarten van uitnodiging voor hen evenals voor hun broer en zus, voor een kleine muzikaal feest bij haar thuis.
Het gevolg was dat mevrouw John Dashwood was verplicht om niet alleen aan de buitengewoon grote te onderwerpen ongemak om haar rijtuig te sturen naar de Miss Dashwoods, maar wat was nog erger, moet worden onderworpen aan alle onaangenaamheden van verschijnen om ze met aandacht te behandelen: en wie kon zien dat ze dat misschien niet deden verwacht om een ​​tweede keer met haar uit te gaan?
De kracht van teleurstellen zij, het was waar, moeten altijd van haar zijn.
Maar dat was niet genoeg; voor wanneer mensen vastbesloten zijn een gedragswijze te volgen die zij kennen verkeerd, voelen ze zich geblesseerd door de verwachting van iets beters van de cursussen.
Marianne was nu geleidelijk overgebracht, tot zover de gewoonte uitgaan elke dag, dat het een kwestie van onverschilligheid voor was haar, of ze nu ging of niet: en ze bereidde zich stilletjes en mechanisch voor voor de verloving van elke avond, zonder echter het minste te verwachten amusement van om het even welk, en heel vaak zonder het te weten, tot het laatste moment, waar het was om haar te nemen.
